De plus en plus, les gouvernements engagés dans une démarche de gouvernement ouvert seront amenés à consulter les citoyens de façon régulière et ouverte. Ce type de consultations, canalisées à travers des plateformes web, génèrent des contributions massives difficiles à analyser rapidement par des êtres humains. L’objectif du projet est de creuser des pistes d’automatisation de cette analyse à partir de techniques de text-mining. 